新界東 姚冠東不參加初選10大原因

我，姚冠東，不參加初選的10個原因：

作為一個積極考慮參選新界東立法會選舉候選人，無可避免都要面對來自各方泛民主派支持者的同一個質詢：「阿東，做咩唔參加初選？」其實由我決定出選一刻，內心都曾有個掙扎，然而初選與民主以至抗爭運動間的理念衝突，令我很難說服自己參選這個機制，而近日的最新發展，更令我上定決心和大家解釋，我不參加初選的十大理由：

1. 五大訴求之中我們之所以要求真普選，乃由於目前中共政權給予我們的，只是閹割後的假普選。真正的民主除了一人一票、公平的提名權外，更應擁有完整的參選權。然而目前新界東的初選制度，卻要求初選排名不夠高的候選人需放棄參選的權利，這其實就是一個對民主權利的剝削。

2. 整場初選機制由戴耀廷和民主動力主持，先不論民主動力的趙家賢本身就是民主黨成員有利益衝突之嫌，成立過程亦未有經過民主程序而只是由個別參選者認可，簡單來說就是一個大台。偏偏我們過去整場反送中抗爭，就是以「無大台」為中心思想，參與大台舉辦的初選亦等同背離了這種精神。

3. 初選只在短短個多月就會決定推薦名單，尤其是新東舉辦的，更加是「無約束力初選」，意即最早在一個月後，初選排名落後的候選人就會被強迫自行退選。這對於早有地區樁腳的大黨、有往績可尋的連任議員、甚至早早擁有網絡知名度的知名人士，自然佔有壓倒性優勢。

然而像我這種尚未被所有新東街坊所熟悉，必須依靠長時間落區宣傳、以及多場選舉辯論慢慢建立起政治形象的素人而言，在一個月內追上這種差距根本是以卵擊石。

4. 選舉是一場漫長的戰役，充滿不穩定性，民調升跌非常激烈。當日慢必在選舉期間民調就曾跌至0%，只是靠著努力不懈才重新打上前列位置；新西鄭松泰也是靠著選舉論壇怒罵何君堯一鳴驚人，但當時已是選舉前夕。初選早早淘汰候選人，不但扼殺這種奇跡反勝的可能，更可能抹煞了更適合成為議員的候選人的機會。

這就像我們現在的年輕人在職場上遇著死霸爛霸的老屎忽阻頭阻勢，這就是唔公道。

5. 上屆雷動計劃，其實就是今屆初選的雛型，但這種透過有形之手干擾選舉結果的方式，往往最後弄巧反拙。例如當日新西選舉雷動一直呼籲放棄李卓人而保住黃浩銘，結果反讓何君堯漁人得利，九東的為保快必而呼籲放棄黃洋達亦因此失掉第三席。

6. 上屆明明新東梁頌恆有勝選機會，雷動大台為何竟呼籲選民放棄他呢？不止梁頌恆，雷動要求選民放棄的黃洋達、黃毓民、陳雲根，皆有非常濃厚的「非泛民」色彩。事後戴教授解釋，這是由於雷動顧及的，只有支持和認同泛民大台的選民，所以「順從民意」將他們從推薦名單剔除。

結果黃洋達的惜敗與梁頌恆的當選，正正反映了有一大班市民對飯民大台並不認同，拒絕飯民指揮，但偏偏他們卻對議席勝負起著舉足輕重的作用。我姚冠東正正就為吸納這班反對初選卻支持民主的選票而來，只有不參加初選，才有可能爭取這班長期被泛民大台邊緣化的非建制選民支持。

7. 外國政黨當然也有初選機制，但大前提是在同一政黨、又或緊密的選舉聯盟才會採用。然而綜觀新東一眾有意參選的泛民候選人，政見南轅北轍，既非同一政黨，更無「緊密」可言，強行將幾個同床異夢的候選人拉在一起初選，本身就有違初選精神。

例如我本身就對民主黨的林卓廷、公民黨的楊岳橋在去屆立法會的表現深感不滿，他們在四年會期屢屢缺席會議、在某些政府議案奇怪地投下棄權以至贊成票，令泛民原先能勝出的表決反勝為敗。老實說，目前我對他們並不信任，也不認同他們的抗爭方式，所謂道不同不相為謀，自然也不願意與他們並列初選名單之內。

8. 自從內會粗暴剪布、政府宣佈頒佈國安法、保皇黨共狗多番威脅萬一非建制議會過半就會進行DQ後，我們應當心知肚明，35+已有無實際意義。

所以相比起議會過半，現在我們更需要的，是把最多願意抗爭的激進派議員選入議會之中，而非只為求議席數量，連黃碧雲、莫乃光之流都包容其中。相比起35個毫無抗爭意志的泛民，我們更需要的是30個陳志全、30個朱凱迪、30個許智峯或者30個姚冠東，所以重量不重質的初選亦已再無意義。

9. 我難以理解的是，為何參與地區直選的候選人拒絕初選就要被口誅筆伐，功能組別的議員拒絕初選卻能被默默接受？大家不都是一個立法會議席嗎？更不要說目前35+當中，民主黨、教協就拒絕簽署攬炒聲明、功能組別成員對於運用過半數否決權一直曖昧不明，就算萬一35+成功，政府只要一邊施壓一邊收買，可以肯定會有不止一個非建制議員願意跪低，倒戈為政府護航。

容我再說一次，初選機制的意義，乃在於以剝奪提名權、參選權為代價，換取所有候選人願意接受統一意志；既然戴教授表明他不會強制所有候選人簽署共同聲明，那初選亦失去其本來的存在價值。

10. 最後，相比起各式各樣干預選舉結果的手段，我更相信選民有獨立思想，擁有作出最佳抉擇的能力。當日新東在雷動誤導下仍能將梁頌恆送入局、非建制9席議席能奪取幾乎是極限的6個議席，正正代表了新東選民的智慧。

當我們嘲笑建制派「掌心雷」愚弄市民的同時，有沒有想過我們的初選機制也在做同一件事，而且比「掌心雷」的效果更差、做得更蠢？讓我們重拾民主初心──信任支持民主的選民會作出最明智的抉擇，而非飯民大台的棋子，這不是為了我的勝選，也是為了香港民主往更健康方向發展。

簡單,
一票不投配合初選名單

TLDR
你不選我不選 就係咁簡單

立法會選舉要求候選人擁護基本法同中共管治 其實都係「對民主權利的剝削」 點解你又參選立法會嘅?

唔初選連鄺囝許勇都要byebye
你個二打六覺得打十舊原因就唔使？

有樣野幾認同佢

泛民成日投票同議會都缺席

佢哋政黨包袱太大

今年咁多素人出嚟

多咗一個選擇

當你唔喺度啦咁就

姚冠東都有向教主請教，教主不太贊成佢參選。而且教主已講明唔會endorse任何參選人

啱
唔分化=唔分票俾你

真係好值得尊重

咁係咪唔好參
我就淨係跟初選結果投

唔參加冇問題
一票不投

tldr：
1. 唔想當選
2. 唔想當選
3. 唔想當選
4. 唔想當選
5. 唔想當選
6. 唔想當選
7. 唔想當選
8. 唔想當選
9. 唔想當選
10. 唔想當選

其實初選呢樣嘢等同可轉移單票制，或者法國兩輪投票制
唔會有唔民主呢樣嘢

第二，民主喺wiki嘅定義係人民有平等嘅公共政策參與權，實現公民統治，主權在民。

選舉係達至民主嘅手段，而非民主本身。如果呢一刻全民擁槍，有能力威嚇政府，控制到政府跟隨人民嘅想法嚟做，就算呢個國家無選舉都算係民主國家。

民主選舉門檻不在於全面自由參選權，唔係唔重要，而係你呢嘅每一票都具有足夠嘅影響力去影響政府同政客嘅行為，呢樣先係最重要。

如果你嘅選票失去影響力，參選權再自由都無用

尊重你唔參與初選，但無參與初選我哋咪唔投。

咁撚長唔撚睇

總結:人氣低加私怨咪唔參加初選

睇下啤梨晚報就知條友趕客,次次爆咪搶野講好煩

怪不得泛民議員咁低質，開會唔撚睇文件，係咁二出席投票算鳩數

初選等於剥削參選權？
你輸左初選一樣可以參選架，不過無人會投比你囉。

真正的民主除了一人一票、公平的提名權外，更應擁有完整的參選權
宜家香港有真正的民主咩

tldr: 我想界票

你可以有幾百個原因唔參加初選
但係我唔投你就只有一個原因

而家泛民衰過pat屎
你係初選要踢走泛民本來都不是夢
而家係都要踢走埋自己

咁你落選得一個原因

成篇廢話
收皮啦 初選你贏唔到點出去選呀